中共公安部建議「襲警或辱警」應依法從重處罰

在北京，公安部等部委制定專門懲處襲警行為的定罰建議文件，認為駕車衝撞、拖拽民警以及搶奪搶劫民警槍支等危害公共安全或民警人身安全等行為，均需依法引用危險方法危害公共安全罪、搶劫槍支罪、搶奪槍支罪、故意殺人罪等重罪懲處。

文件指出，襲警情節輕微或者辱罵民警的情況，雖然不構成犯罪，但亦屬違反治安管理行為，應當依法從重給予治安管理處罰。

有關文件由最高人民法院、最高人民檢察院、公安部聯合印發，列出多項警察遭受違法犯罪分子暴力侵害、打擊報復的事例，以及從重處罰的懲處建議，同時亦規定，民警在非執行職務期間遇襲或被恐嚇時的定罪處罰原則，以提高對民警的保護力度，認為能維護國家法律尊嚴，民警執法權威。

文件又指出，民警被撕咬、踢打、抱摔等直接攻擊，以及打砸正在使用中的警用車輛，或是間接攻擊民警身體的行為，都屬於暴力襲警行為，應當適用從重處罰的規定。而如果有人使用兇器、危險品、駕駛機動車襲警，令警務人員輕微傷或警用裝備嚴重毀損、造成傷亡、公私財產損失、犯罪嫌疑人脫逃、毀滅證據等嚴重後果，會酌情再作進一步從重處罰，而且不適用緩刑。至於教唆、煽動他人襲警或者為他人襲警行為提供工具、幫助等，亦以共同犯罪論處。

打公安全部都要槍決

"建議"

斬草要除根

推畀臺灣睇丨

港共會唔會跟風

刑罰同謀殺看齊囉
睇下會唔會更安全
到時d人唔係襲警咁簡單架啦…

那裡有壓迫 那裡有反抗

係中國好少會有襲警辱警

佢地勇武好多

真係忍唔住會直接出刀同班城管公安攬炒

因為佢地知道對抗政府係條不歸路

無論你用咩方法都係死路一條

外國勢力不要對香港內務指手畫腳

重罪就安全啲？錯覺嚟

誅九族丫笨

「我不辱警就沒事了」

襲警情節輕微或者辱罵民警的情況，雖然不構成犯罪

襲警情節輕微 係講緊用隻眼強姦佢？？ 點樣襲警係唔構成犯罪。

駕車衝撞、拖拽民警以及搶奪搶劫民警槍支

香港一早超越左

即係唔會好似香港咁 HI 一HI 佢都話你襲警囉...

誰是真正的異鄉人？剖釋一些海外港人極力反對香港人抗爭的原因

反正係咪都被屈，到時就冧一兩白衫囉。

deal, 咁就豁出去搏命, 下次唔係拎界刀, 直接拎牛肉刀劏黑警
睇下3萬黑警死幾多件

1. 𡃁仔你啤乜撚野呀啤 信唔信我告你襲警呀

2. 喂！身分證，咦？銀包啲錢係咪偷架 即刻交出黎 唔係就告你襲警

3. 小姐麻煩你合作我而家要搜你身，你反抗就告你襲警

你話洗唔洗hi一hi先話你襲警....

官迫民反

好快到香港
一陣條千刀殺李家超又衝出黎話值得參考

中南海家屬打公安有冇罪?

試水溫呀嘛 你班賤民冇意見成法嫁啦

當畜牲都有權 就會變成咁

咁警察跟公安人工6000蚊一個月

咁其他公務員呢？狗都係公務員 得佢有特權？

狗黎咋屌你老母
侮辱咗警呢隻字

打公安全族都要判死刑，包括領導、上級和國家主席

其實明眼人一睇就知係為左香港立辱警法開路。令人覺得合情合理。

侮辱皇軍罪?

係咪怕人權法

唔係建議，係命令。

如果講粗口屌又重罪 掟珍珠奶茶又重罪
直頭隊冧埋又係一樣重罪
咁以一個正常人思維黎講會....

警察先撩你再屈你

如果警察侮辱警察呢？係咪又有特權

個個都明就無藍屍港豬啦